\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Lehmgolem}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großes Konstrukt, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {14 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {133 (14W8+56)},
        speed       = {6 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 20,
        dex = 9,
        con = 18,
        int = 3,
        wis = 8,
        cha = 1
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-immunities = {Gift, Psychisch, Säure; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe ohne Adamant},
        condition-immunities = {Bezaubert, Erschöpft, Gelähmt, Verängstigt, Vergiftet, Versteinert},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 9},
        languages = {Versteht die Sprache seines Schöpfers, aber kann nicht sprechen},
        challenge = 9
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Berserker}
        Wenn der Golem seinen Zug mit höchstens 60 Trefferpunkten beginnt, würfle mit einem W6. Bei einer 6 gerät der Golem in Kampfrausch. Im Kampfrausch greift der Golem die Kreatur an, die ihm am nächsten ist und die er sehen kann. Befindet sich keine Kreatur in Angriffsreichweite, greift der Golem ein Objekt an, vorzugsweise eines, das kleiner ist als er selbst. Der Kampfrausch hält an, bis der Golem zerstört wird oder alle Trefferpunkte zurückgewinnt.

        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Der Golem ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Magische Waffen}
        Die Waffenangriffe des Golems sind magisch.

        \DndMonsterAction{Säureabsorption}
        Der Golem erleidet keinen Schaden durch Säure, sondern gewinnt Trefferpunkte in Höhe des Säureschadens zurück.

        \DndMonsterAction{Unveränderliche Form}
        Der Golem ist gegen alle Zauber und Effekte, die seine Gestalt ändern würden, immun.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Golem führt zwei Hiebangriffe aus.

        \DndMonsterAction{Hieb}
        Nahkampfwaffenangriff: +8 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 16 (2W10+5) Wuchtschaden. Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-15-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder sein Trefferpunktemaximum wird um den Betrag des erlittenen Schadens verringert. Wenn das Trefferpunktemaximum durch diesen Angriff auf 0 sinkt, stirbt das Ziel. Die Verringerung bleibt bestehen, bis sie durch den Zauber Vollständige Genesung oder andere Magie entfernt wird.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Hieb,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+8,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=16 (2W10+5),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-15-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder sein Trefferpunktemaximum wird um den Betrag des erlittenen Schadens verringert. Wenn das Trefferpunktemaximum durch diesen Angriff auf 0 sinkt, stirbt das Ziel. Die Verringerung bleibt bestehen, bis sie durch den Zauber Vollständige Genesung oder andere Magie entfernt wird.%    ]
        \DndMonsterAction{Hast (Aufladung 5–6)}
        Bis zum Ende seines nächsten Zugs erhält der Golem magisch einen Bonus von +2 auf seine RK, ist bei Geschicklichkeitsrettungswürfen im Vorteil und kann seinen Hiebangriff als Bonusaktion ausführen.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
